大家點睇近年中國嘅非主流電影發展？

如題

你自己睇飽佢

幫手推吓post
呢幾年西寧first獨立電影展發到圍，上年仲搵到王家衛做評委主席

好似新鋭嘅畢贛同張大磊比第六代更有潛力

睇畢贛同張大磊啲訪問好似受台灣導演（侯孝賢、楊德昌）影響比較大

佢地好似比前輩（第六代）都更有大師氣息
尤其畢贛（雖然不喜歡路邊野餐）

有大師氣息係咪因為佢個人風格比較獨特,有靈氣?
睇佢金馬條短片唔講都知邊個拍

畢贛野心好大，佢下套戲咁大cast，有機會參展康城。睇佢個勢似會走王家衛路線，都係搞藝術片大生意 (佢已成立電影公司蕩麥影業)

相較之下，張大磊比較平實，無論係佢拍戲風格或待人接物 (畢贛比較有傲氣)

但真的不得不佩服他的天賦，雖然可能走向商業，路邊野餐亦不是什麼能名列經典的電影，但首作已經稍有捉到幾位大師的神髓，而且努力嘗試新方向，值得一讚

紀錄片算唔算非主流
大陸敏感題材既紀錄片幾好睇 例如大同 悲兮魔獸呢類

戲情片之前睇過有部叫心迷宮 懸疑片低成本但有驚喜

算，近年中國的紀錄片真的進步得很快